讀國力涉推前入學 17警獲放生

讀國力涉推前入學 17警獲放生

14,894

適中字型
較大字型

■國力書院現已易名為培領書院，註冊學校地位不變。資料圖片
■國力書院現已易名為培領書院，註冊學校地位不變。資料圖片
【本報訊】《蘋果》前年踢爆「博士工廠」國力書院（現改名為培領書院）涉嫌大規模偽造文件，協助多名政商界人士提早畢業，當中包括17名警務人員。事隔一年多，警方終完成調查，但不會檢控任何人，亦認為17警無罪；國力則繼續獲教育局認可，相關課程仍在註冊名單上。有議員對於「終極放生」感詫異，促官員交代。
由嶺南大學前校董李以力創辦的國力書院，2015年11月起遭本報揭發多宗疑偽造文件的個案，「受惠」學生遍佈不同界別，包括以不足一年時間極速博士畢業的民建聯鄭琴淵、兩個月取得學士學位的藝人蔡思貝，以及17名涉推前入學日期的警務人員。教育局多次回應都表示已將個案轉交警方調查，警方曾拘捕一名畢業生，但其後無條件釋放他，並指會繼續調查案件。

議員促交代原因
警方上月終回覆本報指，商業罪案調查科已完成對國力調查，亦曾徵詢法律意見，認為無足夠證據檢控相關人士；至於17警的個案，警方稱「並無證據證明有關指控屬實」。
另一方面，國力易名為培領書院後，網站雖然停止運作，但在教育局的註冊學校地位不變，其與馬來西亞Asia e University和英國Bath Spa University合作的4個課程仍然在局方的註冊名單上，意味可繼續招生開課。
立法會教育界議員葉建源對此感詫異，認為國力風波已引起公眾關注，警方及教育局應進一步交代不予追究的具體原因；又指雖然警方在刑事上不再調查，但教局仍可跟進國力的課程質素，以維持市民對海外課程的信心，否則會影響其他相關院校。
教育局稱知悉警方完成調查，但拒絕回應會否進一步調查，以及會否撤銷國力的學校牌照，僅指現已推出措施加強規管海外課程；就針對校方可能偽造文件而協助學生提早畢業，已要求課程營辦者備存與課程有關的若干文件（如學生報名表），直至指定時間結束為止。
■記者陳建平

上一則
涉偽造成績表夾口供助騙僱主 海外課程毋須上課頒學位

下一則
檀香山大學MBA一個月可畢業

阿sir做野唔使你教

Bath Spa University?